德國政府已為「劉霞」安排住宿

收容難民?

劉霞德國朋友廖天琪指德國政府已為劉霞安排住宿
2018-07-10 HKT 13:40
分享工具 facebook twitter
諾貝爾和平獎得主劉曉波夫婦的朋友、網絡作家野渡表示，收到劉霞家人通知，劉霞已離開北京前往柏林。

劉霞在德國的朋友、作家廖天琪表示，未能證實有關消息，但她3日前曾與劉霞通電話，感受到對方的語氣明顯較過往愉快。

廖天琪說，今晨曾經再致電劉霞，但對方已關上手機。她對劉霞能夠出國，到自己一直想去的地方感到高興，亦知道德國政府一直在劉霞出國事宜上努力。

廖天琪又提到，德國政府早已為劉霞在當地的住宿作安排，但考慮到對方初到步需要適應，她會與另一位劉霞的朋友廖亦武商量，為劉霞提供幫助。